[多圖] 慈雲山

我出世之後二十幾日就響慈雲山度住，直至我讀小學二年級嗰陣先搬走。
雖然住響慈雲山住得嗰六年幾，但呢六年就係我人生最純樸，最冇顧慮嘅六年。
響讀幼稚園嗰幾年，我幾乎每日都同公公婆婆去飲茶，漸漸都同其他茶客熟落，大家每朝都坐埋一枱。 之後每朝公公婆婆都會送我上校車。
呢啲情景響你地眼中可能好微不足道，但已經響我內心入面留低左一個烙印。
事隔接近二十年，再次慢慢響慈雲山周圍行下，人面全非。

事隔接近二十年，碩果僅存既，可能係呢間M記... ？ 我仲記得細細個有段時間朝早六點等校車，咁啱嗰陣係冬天，呢個風口位又大口又凍。 公公叫我留響M記入面，校車黎嗰陣佢就揮手叫我出去上校車。

待續

宜家行入商場先 自從領展入之後 小店鋪都執得七七八八

以前我讀幼稚園嗰陣每朝都同公公婆婆去商場一間叫做鳳德樓嘅茶樓飲茶
聽講間茶樓之前好似換咗老闆 改咗名同裝咗修做另一間茶樓
今日去商場四樓諗住去間新茶樓飲茶 點知原來間新茶樓都已經執咗

離開商場， 我打算返去慈愛苑，去我細個嗰陣住嘅屋村行吓

途中經過慈雲山巴士總站，以前呢度有好多小店舖，宜家都執得七七八八。

入到慈愛苑，我記得我細細個有段時間喺度等校巴。 我記得成日坐係呢個石壆上面。 又係啲童年同親人嘅回憶。

屋苑入面嘅小型遊樂場

故居樓下嘅涼亭。 望到小小维港(煙花)。

屋苑入面嘅特色水池。 啲水好似係山水黎。 聽屋企人講我一歲嗰陣，婆婆抱住我，我響呢個水池丟咗婆婆副眼鏡落去。

丟眼鏡咁仆街

日昇摺左？

No stalk la

Diu 留個comment 又唔得

鳳德樓

日昇開咗幾耐㗎？ 對呢間嘢冇乜印象

我好眼淺的。。

住過慈安苑留名

好記得以前2點就下午茶時段 排長龍等拎平價點心
仲有好掛著D 簿餅 無地方食返個種感覺

未

可惜
宜家就算幾開心
都冇咗以前細細個嗰種感覺
如果有得回到過去，就好了。
舊人，舊事，舊景。

一個領匯收晒皮

。

幾年前行過沙田古道, 慈雲山 去沙田, 幾正

小食館

山頂間豆腐花執咗未？

壽如竟然無人講！！ 最撚好食

慈雲山識食一定係食呀肥

佢個羅宋湯

領展侵略得好勁

哦